<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Base De Connaissances on 420-SN1-A24</title>
    <link>http://example.org/base-de-connaissances/index.html</link>
    <description>Recent content in Base De Connaissances on 420-SN1-A24</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="http://example.org/base-de-connaissances/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VS Code</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/vs-code/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/vs-code/index.html</guid>
      <description>VScode Dans ce cours, nous allons utiliser un outil principal pour analyser des données scientifiques avec Python. Il s&amp;rsquo;agit de Visual Studio Code.
Visual Studio Code est comme un cahier de notes pour écrire du code.
Il est gratuit et peut être utilisé avec beaucoup de langages de programmation, dont Python.
Il a des fonctionnalités pratique, comme :
aider à compléter le code. trouver des erreurs mettre en forme le code, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le nommage des variables</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/le-nommage-en-python/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/le-nommage-en-python/index.html</guid>
      <description>Pourquoi bien nommer les choses ? La raison est simple, on passe plus de temps a lire du code qu&amp;rsquo;a l&amp;rsquo;écrire, donc pour se simplifier la tâche de lecture du code, quel que soit le langage de programmation, il est important de bien nommer les différentes variables, méthodes etc.
Conventions de nommage en python En plus des règles liées au langage qui mèneront à un problème d&amp;rsquo;exécution (par exemple, un nom de variable ne doit pas commencer par des chiffres), il existe un nombre de convention concernant le nommage en python.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La documentation</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/la-documentation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/la-documentation/index.html</guid>
      <description>La documentation du code et programme lettré La documentation du code est une pratique très importante dans le développement de logiciels. Elle permet non seulement de rendre le code compréhensible pour d&amp;rsquo;autres développeurs, mais aussi de faciliter la maintenance et l&amp;rsquo;extension du logiciel. Un programme lettré (literate programming) est une méthodologie qui combine le code et la documentation dans un même document, rendant le processus de développement plus fluide et compréhensible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jupyter</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/jupyter/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/jupyter/index.html</guid>
      <description>Blocs-notes Jupyter dans VS Code Jupyter (anciennement IPython Notebook) est un projet open source qui vous permet de combiner facilement du texte Markdown et du code source Python exécutable sur un canevas appelé notebook.
Visual Studio Code prend en charge l’utilisation des blocs-notes Jupyter en mode natif et via des fichiers de code Python.
Créer, ouvrir et enregistrer des blocs-notes Jupyter Utiliser des cellules de code Jupyter Afficher, inspecter et filtrer les variables à l’aide de l’Explorateur de variables et de la visionneuse de données Se connecter à un serveur Jupyter distant Déboguer un bloc-notes Jupyter Configuration de votre environnement Pour utiliser Python dans Jupyter Notebooks, vous devez activer un environnement Anaconda dans VS Code ou un autre environnement Python dans lequel vous avez installé le package Jupyter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>MarkDown</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/markdown/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/markdown/index.html</guid>
      <description>Introduction au Markdown dans Jupyter Notebook Markdown est un langage de balisage léger qui vous permet de formater du texte en utilisant une syntaxe simple. Dans Jupyter Notebook, vous pouvez utiliser des cellules Markdown pour ajouter des titres, des listes, des liens, des images, et bien plus encore.
Comment créer une cellule Markdown Créer une nouvelle cellule : Cliquez sur le bouton &amp;ldquo;+&amp;rdquo; dans la barre d&amp;rsquo;outils pour ajouter une nouvelle cellule.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Techniques de debug</title>
      <link>http://example.org/base-de-connaissances/techniques-de-debug/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/base-de-connaissances/techniques-de-debug/index.html</guid>
      <description>La syntaxe et les erreurs d&amp;rsquo;exécution en Python Python est un langage de programmation réputé pour sa simplicité et sa lisibilité. Toutefois, comme tout langage de programmation, il est sujet aux erreurs de syntaxe et d&amp;rsquo;exécution.
Comprendre la syntaxe de Python et savoir comment gérer les erreurs d&amp;rsquo;exécution est essentiel pour écrire des programmes robustes et fiables. La détection et la correction des erreurs, qu&amp;rsquo;elles soient de syntaxe ou d&amp;rsquo;exécution, permettent d&amp;rsquo;améliorer la qualité du code et d&amp;rsquo;assurer son bon fonctionnement.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>